%@Auteur: Nathalie Lespinasse\par
Cinq amis se rendent au cinéma. Trois d'entre eux bénéficient d'un tarif réduit, les deux autres devant payer le tarif normal. On note $r$, le tarif réduit (en \si{\EuRo}) et $n$, le tarif normal (en \si{\EuRo}).
\begin{myenumerate}
  \item Exprimer, {\em en fonction} de $r$ et de $n$, le prix total à payer par les cinq amis.\par Donner une écriture simplifiée.
  \item Calculer le prix à payer si $r=4,50$~\si{\EuRo} et $n=6$~\si{\EuRo}.
  \item En fait, les cinq amis paient au total 25~\si{\EuRo}.
    \begin{enumerate}
    \item Peut-on avoir $r=5$~\si{\EuRo} et $n=5,50$~\si{\EuRo} ? Justifier la réponse.
    \item Peut-on avoir $r=3$~\si{\EuRo} et $n=8$~\si{\EuRo} ? Justifier la réponse.
    \item Trouver deux autres prix possibles qui conviennent.
    \end{enumerate}
\end{myenumerate}
